# ORID
## O：Objective （客观事实的陈述）
今天课程，介绍如下：

1. 观看了一个关于school in cloud的视频
2. 学习Concept Maps工具
3. 团队完成internal话题的发散讨论，并组织成Concept Maps
## R：Reflective （感知自己的反应）
关于以上事件的感受，序号对应

1. 观看这个视频，感觉引起了自己的共鸣
2. 感觉很开心，又学到一种技巧
3. 通过团队合作完成一个项目，有一定的成就感
## I：Interpretive （诠释意义与价值）
关于以上时间的意义诠释：

1. 了解到自主学习的重要性，相对于之前的学习，这种方法应该更加有效
2. Concept Maps工具可以更快速的帮助自己分析知识结构，并更加清晰的了解自己学习的知识
3. 通过团队合作，认识到团队合作的重要性，但是在此期间，也认识到了很多的问题，比如关于协作标准和规范，没有一个明确的统一
## D：Decisional（内化成目标与行动）
内化目标与行动

1. 在之后的学习中，注重培养自己的自主学习能力，通过调节自己的内在心情，从而到达更加高效的学习方式
2. 通过学习这个工具，了解到自己的自己之前学习的不足，在之前的学习中对复杂的结构性知识，有无头绪的情况，这样应该可以改善这种情况，在接下来的学习中要善用这种工具，对自己的知识进行相关的串联，从而达到高效的学习方式
3. 在之后的学习中，总结归纳自己的一套团队协作方式，通过这种方式，不断优化自己的协调能力，提高团队的开发效率。从而也在全方位提高自己的能力